\section*{Protokoll Kick-Off Meeting}
\textbf{Steht die Auftraggeberin bzw. der Auftraggeber hinter dieser Semesterarbeit?}\newline 
Ja

\textbf{Sind die fachliche Kompetenz und die Verfügbarkeit der Betreuungsperson sichergestellt}\newline 
Ja

\textbf{Sind die Urheberrechte und Publikationsrechte geklärt?}\newline 
Ja

\textbf{Bekommt die Studentin oder der Student die notwendige logistische und beratende Unterstützung durch die Auftraggeberin bzw. den Auftraggeber?}\newline 
Es exitistert kein externer Auftraggeber

\textbf{Entsprechen Thema und Aufgabenstellungen den Anforderungen an eine Semesterarbeit?}\newline 
Ja

\textbf{Ist die Arbeit thematisch klar abgegrenzt und terminlich entkoppelt von den Prozessen (des Unternehmens) der Auftraggeberin bzw. des Auftraggebers?}\newline 
Ja

\textbf{Ist eine Grobplanung vorhanden? Sind die nächsten Schritte klar formuliert (von der Studentin oder dem Studenten)?}\newline 
Nächste Schritte:\\
\begin{itemize}
	\item Implementation von endlichen Automaten in Java
	\item Implementation von Automaten-Mutationen in Java
	\item Implementation grafischen Darstellung von endlichen Automaten
	\item Implementation der evolutionären Algorithmen
	\item Testen der Konvergenzverhaltne der verschiedenen implementationen
\end{itemize}

Dazu parallel:\\
\begin{itemize}
	\item Dokumentieren des erarbeiteten Wissens / erstellen des technischen Berichts.
\end{itemize}

\textbf{Ist die Arbeit technisch und terminlich von der Studentin oder dem Studenten umsetzbar?}\newline 
Ja